(拋磚引玉)為人父母應該有咩特質/條件

窮撚唔好生仔就講到口都臭
現實係好多窮人都係自撚私窮又要生
咁窮都算啦 其他方面可唔可以唔好咁垃圾
我想係到集思廣益 希望第時有幸為人父母個陣唔好重覆犯錯
我先：首先唔好再搬中國傳統養兒防老呢d 垃圾思維出黎

見阿仔青春期 作為父母 入房前應該敲門直至得到許可先好入去 否則個仔日後容易早洩

自己讀書唔叻唔緊要，出去搵人教點讀書，而唔係俾錢補習。

鬧仔唔好大庭廣眾鬧
夫妻問題留翻兩公婆喺睡房傾

我覺得做人父母就要教識自己仔女獨立思考
唔好搞到自己個仔女成隻豬咁撚樣
人講咩就做咩

放手俾仔女做佢想做既野
即使阿仔讀完大學想去做清潔
都要放手俾佢做
因為仔女出於鍾意同有興趣
佢做呢份工先會有個份熱誠
有熱誠先會投入 做得出色

好似我咁
我讀書個陣讀室內設計
我父母都好開心 佢地既思想會覺得設計師好高級
但我畢業後做左兩年 覺得好冇趣味
同佢地講想轉做其他工作

當時我阿媽口講話盡情去試
實際上 佢個表情我睇得出有少少唔開心既
但起冇阻止我

最緊要有耐性 錫小朋友
小朋友雖然乜都唔識 但呢d佢地會感覺到

自己錯就要認，唔好話番啲細路轉頭（你之前乜乜乜，你平時都點點點）

唔使要仔女比家用

首先要有最基本既公德心同責任感
見個細路騷擾到人就謙虛啲道個歉再教返啱佢，唔好搵藉口兇返人轉頭